%@Titre: Amiens -- 1998
 Pour tout l'exercice, l'unité de longueur est le centimètre.
\par Construire un triangle $ABC$ tel que $AB=4,5$; $BC=6$ et
$AC=7,5$.
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que $ABC$ est un triangle rectangle.
\item Montrer, par un calcul, que l'arrondi au degré de la mesure de
$\widehat{BAC}$ est 53\degres.
\item Construire le cercle de centre $A$ et qui passe par $C$ ; il
coupe la demi-droite $[AB)$ en un point $D$.
\par Quelle est la nature du triangle $ADC$ ? Justifier.
\end{myenumerate}